獅山剪影 港攝影師揚威國際

2018年06月22日

獅山剪影 港攝影師揚威國際

謝國劬作品

【本報訊】本港攝影師謝國劬憑一幅獅子山下萬家燈火的作品，成功在全球57,489幅參賽作品中脫穎而出，勇奪2018年全球大自然攝影比賽「城市與大自然」組別大獎。家住黃大仙的他說，自己名副其實在獅子山下成長，香港人口及城市密度高，親近大自然幫助減低工作及生活上的壓力，並寄語香港必須保留足夠的自然環境。

評審：呈現人與大自然關係

謝國劬的作品在今年1月14日晚上7時在大帽山山頂拍攝，呈現夜幕低垂時，獅子山峯在山下一幢又一幢高樓的萬家燈火下剪影，相片上方是九龍東一帶，下方是沙田。他表示，獅子山是香港標誌性山麓，亦代表港人努力奮鬥的精神。每逢假期，他都喜歡上山下海，只要全心投入保護好大自然，大自然就會展示獨特美麗一面，也就是一幅幅美麗照片。

今次攝影比賽由大自然保護協會舉辦，收到57,489幅來自135個國家及地區的作品，當中3,502幅來自香港。協會亞太區總幹事Charles Bedford指，謝國劬作品呈現了在香港這個繁華都市中，人類與大自然密不可分關係，期望今次攝影比賽啟發更多人探索及欣賞自身與大自然間的微妙關係。

■記者潘柏林

上一則
上一則
97歲母病重68歲女相認 一刻相擁等了45年

下一則
下一則
蕭定一爆張智霖拆賬佔88%

無kelvin 個張咁靚

屎味屎影得仲靚過佢。呢啲比賽太多人參加 啲評審跟住求9其揀張就算，點會真係睇
申利：做過評審。

一睇就知你唔知評審點work

航拍影？

咁樣嘅畫質同雜訊都可以拎到獎

係俾蘋果搞到咁

蘋果照妖鏡對風景相都有效

嘩屌, 咁嘅畫質唔講以為廿年前影

呢張個concept好好, 畫面可以再影好D
完全羸晒之前話罹乜柒獎既作品

難得一見既佳作

但係獅子山無左應有既氣勢, 外國人唔會知

係咪得我覺得張相好差

原圖應該咁上下
個人覺得一般般，不過起碼唔係Instagram上見到一式一樣既城市夜景構圖。想見到新穎些少既構圖同意境

原圖

呢張好好多

垃撚圾。。。。成班評判個腦裝撚左屎

應該係其他城市無乜呢類境所以先突出

其他果兩張連 ‘貼題’ 都稱唔上

又係d重複又重複嘅相

連登大師們睇唔上眼

揚威國際有用咩?

普通料

公廁相

自己香港人都踩
難怪香港出唔到人才

就算唔鐘意張相，講聲恭喜得掛

基本上Topic有"港攝影師" 呢幾隻字
都會引黎連登負評